印度作為中國仇家，點解你地要遺忘佢

印度作為中國競爭對手同仇家，
仲要係互相憎恨，而唔係中國仇日咁單向

而且印度又成日拎自己係民主國家黎打飛機
以世界最大民主選舉黎提升形象

本身人口又多，專材遍佈世界

點解你地要遺忘佢

又話大向解，最後又係歧視印度
登報又唔預佢、領事館請願又唔預佢

無遺忘，一陣大隊會過去

要搵啲南亞巴打

如ust 男亞仔搞喎
Hindi 呢回事

落力d
其實土耳其, 俄羅斯可以唔洗去

介紹返，印度係G20成員

俄佬睇準時機就會捅支那一刀
你唔使擔心

ok我錯，睇漏
但登報呢

印度同中國好大仇口

依個真 唔好忽略印度依個重要國家
中國印度之間因為藏南問題打過仗黎 大家係仇家關係
而且係軍事經濟方面 印度中國雙方一直都互相視對方為威脅 係敵人
所以唔好睇少印度依個重要力量 一定要引起印度對我地既關注同支持

係 你地要多d關心下佢地

出面冇人講，十分痛心

推

恆河真美

印度本身自己啲人權都

樓主唔記得呢點

印度只係另類支那
由佢地鬼打鬼就得

想印度係G20發揮作用姐 又冇話叫佢管治香港
敵人的敵人就是朋友 #大和解

啱 最重要既係印度係西方既盟友 單憑依一點已經夠

兩邊都咁憎大家，香港人係咪應該成人之美

印度的“東向行動政策”及其影響

印度總理莫迪於2014年5月上任后，將印度已經實施了20幾年的“東向政策”（look east policy）強化為“東向行動政策”（act east policy）。與“東向政策”相比，“東向行動政策”除繼續重視發展與東南亞的政治經濟關係外，更加強調發展與東北亞包括日本的政治軍事關係，重視發揮在南中國海的大國平衡作用，凸顯印度加大參與亞太地區事務的意愿與決心。

“東向行動政策”的主要推動因素

“大國平衡外交”一直是考察東南亞地區國際關係發展的重要視角。在“東向政策”實施了20年之后，印度在本地區事務中的份量不可小覷，逐漸成為東南亞地區平衡外交的重要參與者。

目前亞洲地區國際關係正經歷急速的轉變時期，中國的快速崛起導致中美博弈主導的亞太地區局勢正在成為客觀事實，北京已成為美國在這一地區主要的軍事力量挑戰者。著眼於此，美國總統奧巴馬上臺后便推出“重返東南亞”，后改為“亞太再平衡”戰略，以期維持美國在本地區的主導地位。

在亞洲，印度、日本是幫助美國實施“再平衡”戰略的最佳伙伴國家。印度被認為是亞洲最大的民主國家，在平衡中國崛起的過程中與美國有共同的看法和利益。2014年11月，奧巴馬訪問澳大利亞期間，強調美國支援印度在亞太地區發揮更大作用，鼓勵印度增大在南中國海的影響力。作為回應，莫迪則將本地區作為其外交政策的發展重點，同意與華盛頓加強軍事安全方面的合作，盡管新德里還不愿與美國結為全面軍事盟友。

日本同樣也在不斷加強與印度在地區事務上的合作。在首相安倍晉三看來，作為東京外交大戰略的一部分，在擴大原有經濟合作的基礎上，加強與亞細安、印度在海洋安全領域的合作，是為了“對沖和平衡中國在本地區勢力的上升”。

印、日兩國與中國均有領土爭端。日本對中國海上力量在東海和南中國海的強勢發展深表擔憂，而印度則對中國在印度洋的擴張、中印邊境爭端及中巴關係提升表示關切。印、日之間相同的地緣政治利益和安全考慮，是促使兩國加強軍事安全合作的重要原因。

印度在南中國海的角色

莫迪曾明確表示，印、中雙邊關係不應受到兩國各自在本地區其他雙邊關係發展的影響。正是基於這一思路，莫迪政府似乎決心進一步發展與美國及中國周邊國家的關係。面對中國的崛起，目前在印度國內各主要政黨，似乎已經達成一個共識，即需要與美、日形成某種程度的安全聯盟。這樣，也就不難理解為什么當北京在南中國海問題上表現立場強硬時，印度愿意與美、日及亞細安一些國家一道，采取一定程度的強勢平衡政策。

在南中國問題上，印度雖然不是爭端國，也表示不會選邊站。但隨著“東向行動政策”的推進，印度逐漸加大了對這里的介入，采取的主要措施包括：在南中國海爭議海域進行油氣開發，加強印度海上力量在南中國海及其附近海域的存在，提升與南中國海及其附近海域各國的海上安全合作。

印度與中國在能源安全上有相同的緊迫性，在對外尋求能源資源上采取相同的政策措施。中印兩國石油公司在海外，包括在委內瑞拉、蘇丹和敘利亞都有一定程度的合作，但在周邊國家，包括在哈薩克斯坦、孟加拉、緬甸及南中國海，卻表現出競爭大於合作的態勢。在印度看來，“在南中國海，印度所需要的航行自由、能源安全和海上安全，正在因為中國對大范圍的海域宣稱擁有主權而受到挑戰”。這也是促使印度海軍加大向南中國海部署力量的一個重要原因。

在南中國海問題上，中印邊界爭端、中巴關係決定了印度不可能支援中國在南中國海主權上的立場。在邊界問題上，印度一直認為“麥克馬洪線”等是合法的邊界線，不承認中方認為的傳統習慣線。正是基於這一原因，當中國在南中國海爭端中以歷史性權利來解釋九段線的合理性時，印度就會本能地采取反對中國在南中國海海域的九段線的立場。

在中巴關係上，印度對南中國海爭端的立場是同中國對克什米爾的政策相掛鉤的。印度明確反對中國在巴基斯坦控制的克什米爾地區修建基礎設施。印度不少官員和學者認為，印度的南中國海政策不過是學習中國對克什米爾的政策罷了。既然中國在其利益無關的克什米爾爭端中偏袒巴基斯坦，印度為什么不可以在南中國海爭端中支援東南亞聲索國？

目前，印度正在加緊在南中國海投資開發能源資源，並與越南簽有長期開發，雙方形成了利益鏈條。但這不僅會使印度逐漸卷入南中國海主權爭端，還會嚴重損害中國提出的“擱置爭議、共同開發”主張的有效性，導致中印在南中國海海域可能出現某種形式和程度的海上對峙。

更重要的是，從戰略競爭的角度看，隨著印度“東向行動政策”的實施和對東南亞、南中國海的進一步介入，印度與亞太地區其他大國在軍事安全和防務合作會取得實質性的發展，而中印之間則由於結構性矛盾（邊界問題、西藏問題和中巴關係）的繼續存在，除經濟關係外，兩國在政治安全關係方面短期內難有較大突破。從這個意義上說，這一發展趨勢將會改變原有的東亞地區的地緣政治安全格局。

所以，對中國來說，南中國海問題不僅關係到中國－東盟（亞細安）關係，關係到“一帶一路”建設能否順利實施，更關係到未來亞太地區國際關係發展格局，關係到中國國內現代化建設能否持續的問題。對北京來說，著眼於未來的大格局利益，減少東南亞國家對中國崛起的安全疑慮，就顯得尤為重要。

為此，中國有必要在南中國海問題上繼續做出努力，如進一步澄清中國南中國海的戰略發展思路，制定更為具體的南中國海爭端解決路線圖。考慮到作為一個大國，中國在南中國海進行大規模島礁擴建，不管其意圖如何，都會給東盟其他聲索國帶來較大沖擊和各種猜測，中國有必要更大程度地公開與擴建規模和主要用途有關的資訊。在國際關係中，超級大國行事無小事。

面對中國的崛起，目前在印度國內各主要政黨，似乎已經達成一個共識，即需要與美、日形成某種程度的安全聯盟。這樣，也就不難理解為什么當北京在南中國海問題上表現立場強硬時，印度愿意與美、日及亞細安一些國家一道，采取一定程度的強勢平衡政策。

作者是新加坡東南亞研究院資深研究員

來源：《聯合早報》，2015-10-17.

一齊去食咖哩！

Pish

佢係人權上無say

其實印度對中華好有威脅
萬一支爆解體,下個敵人都可能係佢

推

//

由於今日步行路線比較複雜，所以我地會用呢個頻道keep住update遊行隊伍去到咩位置，方便想中途加入既人搵到我地。所以希望大家可以幫手share呢條Channel出去，感謝！
(懶既直接係最底copy)

//

登報個 po 有提印度喎

係印度,唔係印尼

@UST南亞仔

重點國家同priority:
Argentina
Australia (中國受害者)(method:用new york times template)
Brazil
Canada (中國受害者)(method:用new york times template)
China
France (EU leader2)
Germany (EU leader1 humanitarianism fighter)
India 中國世仇(method:用new york times template，不過打敵人既敵人係朋友／香港係中國軟肋做切入點)
Indonesia
Italy
Japan G20 Host
Mexico
Republic of Korea
Republic of South Africa
Russia
Saudi Arabia
Turkey
United Kingdom (who signed joint declaration)(method:參考new york times template，同時打親情牌)
United States of America (World Police) (method:用new york times template)
European Union (EU)

除左india，有一大堆國家我地可以登報，只要用寫好既template改少少字，同有錢就可以用英文全球性登報，但唔該要寫好template先

習帝馬上風駕崩就係機會

認真 之前喺街派傳單啲印度佬係二話不說就屌鳩中國
個個都好支持我哋仲有人要求合照
真係有得諗
利申︰外國JJ

"you can keep *going* to"

有強姦人權夠贏啦

印度吞左中國 香港冇人照住既話仲撚慘

講真要申訴搵歐美國家咪足夠
係唔使搵埋俄佬

咁你想點

其實咁樣做真係好肉酸 好似乞食咁

推印度

印度

印度咁撚臭 不了

垃圾 鬥 垃圾

雖則係仇家
係d 不文明國家講民主等於係幼稚園教量子力學

強姦大國

推！！！！！

無人識印度文，英文得唔得

Push

數下邊個鍾意中國會唔會快D
俄仔？

印度交比ust南亞仔啦

又係你條大陸仔

要印度呢d強姦大國支持真係橙

平時就屌人蝻 + 乜post 都負評

連登仔

落廣告落印度都好過台灣

哈林同庾澄慶都幾似喎

好好食嘅印度咖哩

雖然本身都係垃圾國家
但棒打落水狗應該好樂意

印度太多語言，好似印度嘅體育團體，例如足球隊，佢哋如果集合來自不同地方嘅人，好多時教練會用英文溝通，所以英文得㗎喇。

印巴人如果7個有2個人出黎
成件事唔同哂啦
我唔敢代表其他香港人
我本人就一定對佢地改觀
因為我明白佢地當呢個地方係佢地屋企先會出黎
可惜...

off吓先，唔係止係連登，香港有好多人成日都撈亂，老母係印尼華僑，啲朋友見到南亞裔就會話喂你鄉里呀，我話兩個國家嚟，雖然印尼爪哇真係曾經受到唔少印度文化影響。

佔中尖沙咀嗰度有唔少印度同巴基斯坦人有份幫手佔返嚟，幫手拉鐵馬，現場啲人唱海闊天空，佢哋都識跟住唱。

印度憑咩？又有咩可以威脅到強國？根本就係另一個應該啪手指消失嘅國家

喺國際舞台比較無乜話事權，而且我有同班阿差講但佢哋無乜反應

會唔會係你唔識聽人地弘外之音？

其實印度大學生啲英文水平係好過香港
發英文信咪得囉

但大家唔使諗太多，印度唔會太理我哋，除非邊界問題 。印度報呢度嘅引渡條例示威可能仲少過印尼嗰度，印尼有記者專登過嚟採訪616大遊行，啲印尼網民見到香港可以咁整齊樣條路畀巴士行，覺得超驚訝，又感到羞恥，佢哋話，如果喺印尼，可能架巴士已經畀人放火燒到爆炸，親戚睇片話啲香港示威者好nice，掟水樽都掟空嘅，又冇掟汽油彈，又冇放炸彈，又冇好似印尼蕃仔咁拆單車齒輪再綁條長繩變血滴仔飛柒人，佢話「這都叫暴動？看看我們啦，這裡的暴動才叫暴動。」

印度曾經都係大英帝國殖民地

冇野威脅到? 前排先同中國邊境戰爭
介入南海爭議
又針對一帶一路搶生意

錯字自膠

我成日讚佢

好鐘意咁，攬炒，你唔俾我好過我都唔俾你舒服

絲打應該好撚憎印度
唔好啊

領事館見

印度學者艾倫·希拉瓦斯特瓦（Arun Shivrastva）等著《NGO與顏色革命》（Helping or Hurting）一書調查指出，國際特赦組織本質與無國界記者等國際組織一樣[15]，以NGO外衣為西方利益服務和輸出西方意識形態，因為採取雙重標準：例如國際特赦組織在以色列入侵黎巴嫩、北愛爾蘭獨立運動者遭鎮壓、南非種族隔離、波多黎各獨立運動等事件上長期刻意消音，卻對某些國家的事件有出乎尋常的熱情。為本書中文版寫序的國立臺灣大學政治學系教授張亞中認為，這些NGO的目的都有製造別國內亂的動因，[16]為歐美製造武力或非武力干預的藉口，最後在當地扶植一個親西方政權、或是退一步至少讓其陷入動盪與無法發展，減少西方的競爭者數量。[17]

仲記得中印邊境衝突, 老解淨係敢掟石仔

我都係
南亞巴fans

push

其實印度同中國幾夾
一個強姦成名一個得罪人多

其實印度好似係民主國家

堅
中國解體 印度一定會幫西藏獨立/吞西藏
到時直入支那腹地 真係唔講得笑

而家照住香港既係美國 德國 台灣 日本等等
關支那咩事

反問句黎

我有話係支那照咩，你估美國肯定照你？台灣日本機都起唔撚到啦，就算搞撚死左中國，都要應付印度

無遺亡,我志願就係日日屌印度西c
黑肉又大波點忍,唔好同我爭 夢想黎

人口最多的民主國家

係排華，包埋你。。

強姦國vs支那不了

國際舞台垃圾強姦國撚有say咩

推下

傻鳩

如果印度人幫手，會去幫襯重慶大廈d 咖哩

印尼同中國大和解

唔收信喎佢地

印度唔係同中国對敵架咩？做咩唔收信？

唔收信係印尼 唔係印度

佢唔落黎收要放門口

支持印度取代中國世界工廠地位

唔係歧視
印度連巴基斯坦都打輸
又同支兵擲石頭
真係唔多靠得住 擁核都係咁話
生性啦 印度